{
    "data_info": {
        "documentID": "J_NAT_005147",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "자연관광",
        "title": "경주 명계리 말채나무"
    },
    "text": "慶州明渓里のマルチェナム\\n\n慶州市内南面明渓里屈城村に位置する馬彩の木は、立派な老巨樹で、樹齢は200年、高さは20m、周囲は3.6mあります。この木は1982年10月29日に内南面の保護樹として指定され、指定番号は11-15-7-15であり、タイプは風致木とされています。 この木は村ができる前から育っていたと言われており、毎年旧暦の小正月の日には、村の人々がこの木の下で洞祭を行います。祭官は村の人々の中から選ばれ、供え物は村の維持費で用意されます。",
    "QA": [
        {
            "question": "マルチェナムはどこに位置していますか？",
            "answer": "マルチェナムは慶州市内の南面明渓里屈城村に位置しています。"
        },
        {
            "question": "マルチェナムの樹齢は何歳ですか？",
            "answer": "マルチェナムの樹齢は200年です。"
        },
        {
            "question": "マルチェナムの高さはどれくらいありますか？",
            "answer": "マルチェナムの高さは20mです。"
        },
        {
            "question": "マルチェナムの周囲の大きさはどれくらいですか？",
            "answer": "マルチェナムの周囲の大きさは3.6mです。"
        },
        {
            "question": "マルチェナムはいつ保護樹として指定されましたか？",
            "answer": "マルチェナムは1982年10月29日に保護樹として指定されました。"
        },
        {
            "question": "マルチェナムの指定番号は何ですか？",
            "answer": "マルチェナムの指定番号は11-15-7-15です。"
        },
        {
            "question": "マルチェナムはどのタイプの木とされていますか？",
            "answer": "マルチェナムは風致木とされています。"
        },
        {
            "question": "洞祭はいつ行われますか？",
            "answer": "洞祭は毎年旧暦の小正月の日に行われます。"
        },
        {
            "question": "洞祭では誰が祭官になりますか？",
            "answer": "洞祭では村の人々の中から選ばれた人が祭官になります。"
        },
        {
            "question": "洞祭の供え物は誰が用意しますか？",
            "answer": "洞祭の供え物は村の維持費で用意されます。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 167,
        "QA": 301
    }
}